<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>จุลกาล on พระมหาทศพร</title>
    <link>/tags/%E0%B8%88%E0%B8%B8%E0%B8%A5%E0%B8%81%E0%B8%B2%E0%B8%A5/</link>
    <description>Recent content in จุลกาล on พระมหาทศพร</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 23 Sep 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/tags/%E0%B8%88%E0%B8%B8%E0%B8%A5%E0%B8%81%E0%B8%B2%E0%B8%A5/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>กฐินธรรมชัย ทำก่อน รวยก่อน บรรลุก่อน</title>
      <link>/p/%E0%B8%81%E0%B8%90%E0%B8%B4%E0%B8%99%E0%B8%98%E0%B8%A3%E0%B8%A3%E0%B8%A1%E0%B8%8A%E0%B8%B1%E0%B8%A2-%E0%B8%97%E0%B8%B3%E0%B8%81%E0%B9%88%E0%B8%AD%E0%B8%99-%E0%B8%A3%E0%B8%A7%E0%B8%A2%E0%B8%81%E0%B9%88%E0%B8%AD%E0%B8%99-%E0%B8%9A%E0%B8%A3%E0%B8%A3%E0%B8%A5%E0%B8%B8%E0%B8%81%E0%B9%88%E0%B8%AD%E0%B8%99/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/p/%E0%B8%81%E0%B8%90%E0%B8%B4%E0%B8%99%E0%B8%98%E0%B8%A3%E0%B8%A3%E0%B8%A1%E0%B8%8A%E0%B8%B1%E0%B8%A2-%E0%B8%97%E0%B8%B3%E0%B8%81%E0%B9%88%E0%B8%AD%E0%B8%99-%E0%B8%A3%E0%B8%A7%E0%B8%A2%E0%B8%81%E0%B9%88%E0%B8%AD%E0%B8%99-%E0%B8%9A%E0%B8%A3%E0%B8%A3%E0%B8%A5%E0%B8%B8%E0%B8%81%E0%B9%88%E0%B8%AD%E0%B8%99/</guid>
      <description>กฐินธรรมชัย ทำก่อน รวยก่อน บรรลุก่อน บทความโดย พระมหาทศพร ปุญฺญงฺกุโร
 กฐิน 
ช่วงนี้ก็ใกล้ถึงบุญใหญ่อีกบุญ คือบุญกฐินธรรมชัย วันนี้พระอาจารย์ก็จะมีเรื่องราวดีๆ เกี่ยวกับการสร้างบุญกฐินมาให้ทุกท่านได้รับฟังกัน
ความหมายและความเป็นมาของ &amp;ldquo;กฐิน&amp;rdquo;  กฐิน 
กฐิน ก็คือ กรอบไม้ที่ใช้เย็บผ้า เนื่องจากในสมัยพุทธกาลการตัดเย็บผ้าจีวรนั้นจำเป็นต้องทำให้ถูกต้องตามพระวินัย จึงจำเป็นต้องมีกรอบไม้สำเร็จรูปไว้ เพื่อเป็นอุปกรณ์สำคัญในการทำเป็นผ้านุ่ง หรือผ้าห่ม ที่เรียกว่า ไตรจีวร
ในสมัยพุทธกาลในกฐินขันธกะ พระวินัยปิฏกว่า มีพระภิกษุจากเมืองปาฐารัฐ จำนวน 30 รูป ซึ่งถือธุดงควัตรอย่างยิ่งยวด มีความประสงค์ที่จะเข้าเฝ้าพระสัมมาสัมพุทธเจ้า จึงพากันเดินทางมุ่งหน้าไปยังวัดพระเชตวันนั้น แต่ในระหว่างที่เดินทางไปถึงเมืองสาเกตก็เป็นวันเข้าพรรษาพอดี พระภิกษุทั้ง 30 รูปนั้นก็เดินทางต่อไปมิได้ จำเป็นต้องอยู่จำพรรษาที่เมืองสาเกตตามพระวินัยบัญญัติ พอออกพรรษาปวารณาแล้วทั้ง 30 รูปนั้นก็รีบเดินทางต่อไปยังกรุงสาวัตถี ซึ่งต้องเดินทางด้วยเท้าไม่มีพาหนะอื่นใด ต้องเดินเท้าถึง 6 โยชน์ หรือประมาณ 96 กิโลเมตร
 ความเป็นมาของกฐิน 
​	และช่วงเดือนนั้น ก็มีฝนตกมากหนทางที่เดินชุ่มไปด้วยน้ำ เป็นโคลนเป็นตม ต้องบุกต้องลุยกรำฝนทนแดดไปตลอดทาง ทำให้สบง จีวร ของพระภิกษุเหล่านั้นต่างก็เปียกชุ่ม บางรูปก็จีวรขาดทะลุและเปรอะเปื้อน จนกระทั่งถึงกรุงสาวัตถีได้เข้าเฝ้าพระพุทธเจ้าสมความปรารถนา
​	เมื่อพระพุทธองค์ทรงเห็นความลำบากตรากตรำของพระภิกษุเหล่านั้น ต่อมาจึงเรียกประชุมสงฆ์ แล้วจึงทรงมีพระบรมพุทธานุญาตตั้งแต่บัดนั้นเป็นต้นมาว่า ให้พระภิกษุที่จำพรรษาครบไตรมาส (3 เดือน) ให้รับผ้ากฐินเสียก่อน ทั้งนี้เพราะว่าแม้ออกพรรษาแล้วก็ตามฝนก็ยังไม่หมดเสียทีเดียว ถ้าไม่มีความจำเป็นมากก็ให้อยู่รับผ้ากฐินเสียก่อนแล้วจึงเดินทางไปยังที่อื่น แล้วทรงกำหนดเวลาอันเป็นเขตของกฐิน ไว้ว่าสามารถรับผ้ากฐินได้ตั้งแต่แรม 1 ค่ำ เดือน 1 ถึงวันขึ้น 15 ค่ำกลางเดือน 12 หรือประมาณไม่เกิน 1 เดือน หลังจากออกพรรษา</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
