<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>ทศชาติชาดก on พระมหาทศพร</title>
    <link>https://tung.dmc.tv/tags/%E0%B8%97%E0%B8%A8%E0%B8%8A%E0%B8%B2%E0%B8%95%E0%B8%B4%E0%B8%8A%E0%B8%B2%E0%B8%94%E0%B8%81/</link>
    <description>Recent content in ทศชาติชาดก on พระมหาทศพร</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 10 Mar 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://tung.dmc.tv/tags/%E0%B8%97%E0%B8%A8%E0%B8%8A%E0%B8%B2%E0%B8%95%E0%B8%B4%E0%B8%8A%E0%B8%B2%E0%B8%94%E0%B8%81/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>มโหสถบัณฑิต</title>
      <link>https://tung.dmc.tv/p/%E0%B8%A1%E0%B9%82%E0%B8%AB%E0%B8%AA%E0%B8%96%E0%B8%9A%E0%B8%B1%E0%B8%93%E0%B8%91%E0%B8%B4%E0%B8%95/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://tung.dmc.tv/p/%E0%B8%A1%E0%B9%82%E0%B8%AB%E0%B8%AA%E0%B8%96%E0%B8%9A%E0%B8%B1%E0%B8%93%E0%B8%91%E0%B8%B4%E0%B8%95/</guid>
      <description>บทความทศชาติชาดกและพุทธประวัติ : มโหสถชาดก มโหสถบัณฑิต ผู้ยิ่งด้วยปัญญาบารมี  มโหสถบัณฑิต เรื่องราวการสร้างปัญญาบารมีของพระโพธิสัตว์
มีพุทธพจน์บทว่า
 ทุลฺลโภ ปุริสาชญฺโญ น โส สพฺพตฺถ ชายติ
ยตฺถ โส ชายตี ธีโร ตํ กุลํ สุขเมธติ
 ​	บุรุษอาชาไนยเป็นบุคคลหาได้ยากในโลก ท่านย่อมไม่เกิดในที่ทั่วไป ท่านเป็นนักปราชญ์ บังเกิดในสกุลใด สกุลนั้นย่อมถึงความสุข&amp;quot;
​	บุรุษอาชาไนย บุคคลผู้เป็นนักปราชญ์บัณฑิต เป็นพระโพธิสัตว์ผู้อุบัติขึ้นมาเพื่อฝึกฝนอบรมตนเอง บ่มบารมีให้แก่รอบ มีใจมุ่งตรงต่อหนทางพระนิพพาน
​	เมื่อท่านเกิดมา ท่านจะตั้งใจสั่งสมบุญกุศล ทำแต่ความดีล้วนๆ ไม่ข้องเกี่ยวกับบาปอกุศลอันจะนำความทุกข์มาให้ ทั้งต่อตนเอง ครอบครัว และวงศ์ตระกูล บุคคลประเภทนี้
​	ท่านไม่เกิดในที่ทั่วไป ด้วยท่านเคยสั่งสมบุญเก่ามาดี เมื่อเกิดทั้งที จะเลือกเกิดในปฏิรูปเทส ซึ่งเป็นสถานที่ที่เหมาะสมต่อการสร้างบารมี
​	ครอบครัวใดได้บุรุษอาชาไนย ผู้มีบุญบารมีมาเกิด ครอบครัวนั้นถือว่าโชคดี มีสิริมงคลเกิดขึ้น
​
เหมือนอย่างเรื่องของมโหสถบัณฑิต ปรารภเหตุ เรื่องมีอยู่ว่า เย็นวันหนึ่ง พระภิกษุสงฆ์หมู่ใหญ่ได้ นั่งประชุมกันในธรรมสภา กล่าวสรรเสริญพระพุทธคุณของพระบรมศาสดาว่า พระองค์เป็นผู้มีพระปัญญายิ่งใหญ่ มีพระปัญญากว้างขวาง ลึกซึ้ง มีพระปัญญาดุจแผ่นดิน มีพระปัญญาหลักแหลม มีพระปัญญาว่องไว แทงตลอดในสรรพสิ่ง สามารถข่มวาทะของเจ้าลัทธิอื่นๆ ได้ ทรงกลับใจพวก ปริพาชก นักบวชนอกศาสนาให้หันกลับมานับถือพระรัตนตรัย ทรงทรมานอมนุษย์เช่นนาคหรือยักษ์ ทรงเป็นครูของเหล่าพรหมและอรูปพรหม ทรงมีพระปัญญาหาประมาณมิได้</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
