<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>สันตติมหาอำมาตย์ on พระมหาทศพร</title>
    <link>/tags/%E0%B8%AA%E0%B8%B1%E0%B8%99%E0%B8%95%E0%B8%95%E0%B8%B4%E0%B8%A1%E0%B8%AB%E0%B8%B2%E0%B8%AD%E0%B8%B3%E0%B8%A1%E0%B8%B2%E0%B8%95%E0%B8%A2%E0%B9%8C/</link>
    <description>Recent content in สันตติมหาอำมาตย์ on พระมหาทศพร</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 23 Sep 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/tags/%E0%B8%AA%E0%B8%B1%E0%B8%99%E0%B8%95%E0%B8%95%E0%B8%B4%E0%B8%A1%E0%B8%AB%E0%B8%B2%E0%B8%AD%E0%B8%B3%E0%B8%A1%E0%B8%B2%E0%B8%95%E0%B8%A2%E0%B9%8C/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>ประธานกฐินธรรมชัย เป็นได้ทุกคน</title>
      <link>/p/%E0%B8%9B%E0%B8%A3%E0%B8%B0%E0%B8%98%E0%B8%B2%E0%B8%99%E0%B8%81%E0%B8%90%E0%B8%B4%E0%B8%99%E0%B8%98%E0%B8%A3%E0%B8%A3%E0%B8%A1%E0%B8%8A%E0%B8%B1%E0%B8%A2-%E0%B9%80%E0%B8%9B%E0%B9%87%E0%B8%99%E0%B9%84%E0%B8%94%E0%B9%89%E0%B8%97%E0%B8%B8%E0%B8%81%E0%B8%84%E0%B8%99/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/p/%E0%B8%9B%E0%B8%A3%E0%B8%B0%E0%B8%98%E0%B8%B2%E0%B8%99%E0%B8%81%E0%B8%90%E0%B8%B4%E0%B8%99%E0%B8%98%E0%B8%A3%E0%B8%A3%E0%B8%A1%E0%B8%8A%E0%B8%B1%E0%B8%A2-%E0%B9%80%E0%B8%9B%E0%B9%87%E0%B8%99%E0%B9%84%E0%B8%94%E0%B9%89%E0%B8%97%E0%B8%B8%E0%B8%81%E0%B8%84%E0%B8%99/</guid>
      <description>ประธานกฐินธรรมชัย เป็นได้ทุกคน บทความโดย พระมหาทศพร ปุญฺญงฺกุโร
 ภาพ การเดินอัญเชิญผ้าไตรของประธานกองกฐินธรรมชัย 
​ ในช่วงนี้ก็อยู่ในช่วงของเทศกาลกฐิน ซึ่งในครั้งก่อนๆ พระอาจารย์ก็ได้ยกความสำคัญของกฐินมาเล่าให้ฟังกันแล้วว่า บุญกฐินเป็นบุญที่มีความพิเศษจำเพาะเจาะจงอยู่หลายประการ เช่น วัดนั้นๆ จะต้องมีพระสงฆ์จำพรรษาอย่างน้อย 5 รูปขึ้นไป นั่นคือ ก็ไม่ใช่ทุกวัดที่จะมีการทอดกฐิน บุญกฐินนั้นยังต้องทำในช่วง 1 เดือนหลังจากออกพรรษาเท่านั้น กฐินนี้เป็นเรื่องของผ้าจีวร ซึ่งเป็นผ้าที่พระภิกษุสงฆ์ท่านใช้นุ่งห่ม และเป็นอัฐบริขารในการบำเพ็ญสมณธรรม ด้วยเหตุนี้บุญกฐินจึงเป็นบุญใหญ่ มีอานิสงส์มากมาย
​ และในช่วงก่อนเข้าพรรษา พระเดชพระคุณหลวงพ่อ คุณครูไม่ใหญ่ของเราท่านก็ได้ให้โอวาทเป็นวาทะสั้นๆ ถึงแก่ลูกพระธัมฯทุกท่านว่า &amp;ldquo;ครั้งหนึ่งในชีวิต&amp;hellip;ทุกๆคนควรได้เป็นประธานกฐินที่วัดพระธรรมกาย&amp;rdquo; ดังนั้น ในวันนี้พระอาจารย์จึงมีเรื่องราวธรรมะดีๆ ในชื่อเรื่องว่า &amp;ldquo;ประธานกฐินธรรมชัย เป็นได้ทุกคน&amp;rdquo;
เหตุที่ทำให้มีบริวารมาก ​ มีพุทธพจน์บทหนึ่งที่พระพุทธองค์ได้ทรงตรัสไว้ว่า
 ​ &amp;ldquo;บุคคลบางคนในโลกนี้ ให้ทานด้วยตน, แต่ไม่ชักชวนผู้อื่นให้ทาน. เมื่อเขาไปเกิด ณ ที่ใด เขาย่อมได้โภคสมบัติ, แต่ไม่ได้บริวารสมบัติ
​ บางคนไม่ให้ทานด้วยตน. ชักชวนแต่ผู้อื่นให้ทำทาน. เมื่อเขาไปเกิด ณ ที่ใด เขาย่อมได้บริวารสมบัติ แต่ไม่ได้โภคสมบัติ
​ บางคนไม่ให้ทานด้วยตน และไม่ชักชวนผู้อื่นให้ทานด้วย. เมื่อเขาไปเกิด ณ ที่ใด เขาย่อมไม่ได้โภคสมบัติ และไม่ได้ทั้งบริวารสมบัติ เป็นคนยากจนเที่ยวกินเศษเดน</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ผ้ากฐินผ้าแห่งความสมปรารถนา</title>
      <link>/p/%E0%B8%9C%E0%B9%89%E0%B8%B2%E0%B8%81%E0%B8%90%E0%B8%B4%E0%B8%99%E0%B8%9C%E0%B9%89%E0%B8%B2%E0%B9%81%E0%B8%AB%E0%B9%88%E0%B8%87%E0%B8%84%E0%B8%A7%E0%B8%B2%E0%B8%A1%E0%B8%AA%E0%B8%A1%E0%B8%9B%E0%B8%A3%E0%B8%B2%E0%B8%A3%E0%B8%96%E0%B8%99%E0%B8%B2/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/p/%E0%B8%9C%E0%B9%89%E0%B8%B2%E0%B8%81%E0%B8%90%E0%B8%B4%E0%B8%99%E0%B8%9C%E0%B9%89%E0%B8%B2%E0%B9%81%E0%B8%AB%E0%B9%88%E0%B8%87%E0%B8%84%E0%B8%A7%E0%B8%B2%E0%B8%A1%E0%B8%AA%E0%B8%A1%E0%B8%9B%E0%B8%A3%E0%B8%B2%E0%B8%A3%E0%B8%96%E0%B8%99%E0%B8%B2/</guid>
      <description>ผ้ากฐินผ้าแห่งความสมปรารถนา บทความโดย พระมหาทศพร ปุญฺญงฺกุโร
 ผ้ากฐินตามพระธรรมวินัยของพระสัมมาสัมพุทธเจ้า 
ภาพ ผ้ากฐินตามพระธรรมวินัยของพระสัมมาสัมพุทธเจ้า
​ อีกไม่กี่วันแล้วก็จะถึงวันออกพรรษา ซึ่งเมื่อออกพรรษาแล้ว ช่วงนั้นก็คือช่วงของเทศกาลกฐิน ซึ่งเป็นบุญที่จำกัดช่วงการทำบุญคือสามารทำบุญกฐินได้เพียงช่วง 1 เดือนหลังจากออกพรรษาแล้วเท่านั้น กฐินจึงเป็นกาลทาน และเป็นบุญใหญ่มาก ซึ่งบุญกฐินที่วัดพระธรรมกายปีก็จะตรงกับวันอาทิตย์ที่ 2 พฤศจิกายน ก็เป็นโอกาสในการสั่งสมบุญใหญ่ของลูกพระธัมฯทุกท่านอีกแล้ว สำหรับวันนี้พระอาจารย์ก็มีเรื่องราวดีๆของกฐินธรรมชัย ในเรื่อง &amp;ldquo;ผ้ากฐินธรรมชัย ผ้าแห่งความสมปรารถนา&amp;rdquo;
ผ้ากฐิน ทำความสมปรารถนาได้อย่างไร ? ​ ผ้ากฐินที่ทุกท่านได้ร่วมบุญมา จะเป็นปัจจัยก็ดี หรือจะเป็นผ้าไตรก็ดี นำผ้ากฐินนี้มาน้อมถวายแด่คณะสงฆ์ในวันทอดกฐิน ผ้ากฐินนี้เองคือผ้าที่ยังความปรารถนาของบุคคล 2 ฝ่ายให้สำเร็จ ฝ่ายแรกก็คือ ฝ่ายคณะสงฆ์ และอีกฝ่ายคือ ฝ่ายฆราวาส แล้วผ้ากฐินทำให้พระภิกษุสงฆ์สมปรารถนาอย่างได้อย่างไร?
กำเนิดผ้าจีวร ​ ผ้าจีวร ก็คือ ผ้าที่พระภิกษุสงฆ์ใช้นุ่งห่ม ประกอบด้วยผ้า 3 ผืน หรือที่เราเรียกว่า ผ้าไตรจีวร ได้แก่
​ 1. ผ้าอุตราสงฆ์ หรือ ผ้าจีวรที่ใช้ห่ม
​ 2. ผ้าสังฆาฏิ ก็คือ ผ้าที่ใช้ห่มซ้อนกับจีวร เพื่อป้องกันความหนาว หรือจะนำมาบังแดด หรือพับเพื่อปูรองนั่งก็ได้
​ 3. ผ้าอันตรวาสก ก็คือผ้าสบงที่ใช้ในการนุ่ง</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
